為老人量身訂做！日研發「機械尾巴」 助老人平衡避免摔倒

日本社會嚴重高齡化，科學家針對老人研發新科技，像是日本慶應義塾大學研究團隊，設計出一款人類專用的機械尾巴，外型如同海馬尾巴、如同鐘擺一樣，當人體往一個方向傾斜、尾巴往相反方向移動，可幫助老人保持平衡、避免跌倒。

身體往下或是左右側彎，背後這個長得像尾巴的裝置就會跟著變換角度，這是由日本慶應義塾大學研究團隊設計出的人類專用「機械尾巴」。

尾巴的整體結構是從海馬尾巴得到靈感，設計來處理大量力量。

機械尾巴使用4塊人工肌肉，依據驅動肌肉進行8個方向的移動。日本社會嚴重高齡化，機械尾巴目前仍處於實驗階段，未來可望幫助老人活動避免跌倒受傷。

當你踩階梯開高處櫃子或是搬重物上樓梯時，都容易失去重心跌倒，這款機械尾巴長約1公尺，如同鐘擺一樣，當人體往一個方向傾斜、尾巴往相反方向移動，幫助配戴者保持平衡。

新科技幫助人類生活更便利，美國社交平台Snapchat母公司Snap，發表第三代Spectacles太陽眼鏡，可用來拍攝3D立體照片，上傳到Snapchat平台分享，一副定價380美元約11000台幣，儘管比第一代貴上2倍，已經吸引許多網美搶著訂購，走在潮流尖端。

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅大好機會！！十八區we connect，823人鏈823人鏈823人鏈，百萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

你老尾個發明唔錯

俾經常仆街既警狗？

香港創科：八段錦app

屌你老尾

向後跌咁點？